{
    "quizzes": [
        {
            "id": 1,
            "question": "다음 중 당뇨병의 가장 일반적인 증상은 무엇인가요?",
            "options": [
                "갈증이 많아지고 자주 화장실에 가게 됨",
                "체중이 빠르게 감소함",
                "자주 피부 감염이 발생함",
                "전부 정답"
            ],
            "answer": "전부 정답"
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "당뇨병 환자가 피해야 하는 식품은 무엇인가요?",
            "options": ["청과류", "채소", "전분이 많은 식품", "고단백질 식품"],
            "answer": "전분이 많은 식품"
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "백내장은 다음 중 어떤 것에 의해 발생하나요?",
            "options": ["노화", "흡연", "일광 과다 노출", "전부 정답"],
            "answer": "전부 정답"
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "백내장 환자가 흔히 겪는 증상은 무엇인가요?",
            "options": ["눈이 아픔", "시력 저하", "두통", "눈 주위 통증"],
            "answer": "시력 저하"
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "다음 중 뇌졸중의 증상이 아닌 것은 무엇인가요?",
            "options": [
                "얼굴, 팔, 다리의 갑작스러운 약화 혹은 마비",
                "갑작스러운 혼란, 말하거나 이해하는 데 어려움",
                "통증 없는 갑작스러운 두통",
                "반복적인 기침"
            ],
            "answer": "반복적인 기침"
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "뇌졸중 후 가장 흔하게 발생하는 장애 중 하나는 무엇인가요?",
            "options": [
                "운동 능력 저하",
                "기억 손실",
                "시력 손실",
                "청력 손실"
            ],
            "answer": "운동 능력 저하"
        },
        {
            "id": 7,
            "question": "알츠하이머병 환자가 흔히 겪는 기억상실의 종류는 무엇인가요?",
            "options": [
                "과거의 기억 상실",
                "최근의 기억 상실",
                "장래의 기억 상실",
                "모든 기억의 상실"
            ],
            "answer": "최근의 기억 상실"
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "혈압을 예방하는 데 가장 효과적인 운동 방식은 무엇인가요?",
            "options": [
                "무거운 중량 들기",
                "고강도 인터벌 트레이닝",
                "지속적인 중저강도 심장 운동",
                "스트레칭"
            ],
            "answer": "지속적인 중저강도 심장 운동"
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "고관절 골절 예방에 가장 중요한 요소는 무엇인가요?",
            "options": [
                "강한 근육",
                "올바른 신발 선택",
                "낮은 체중",
                "높은 체중"
            ],
            "answer": "올바른 신발 선택"
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "아래의 보기 중에서, 노인성 요실금에 대한 대응 방법은 무엇인가요?",
            "options": [
                "화장실 스케줄 만들기",
                "수분 섭취 줄이기",
                "카페인 섭취 줄이기",
                "전부 정답"
            ],
            "answer": "전부 정답"
        }
    ]
}
